% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=cc129&id=4L10-1&alea=cV5W&cols=2&uuid=815eb&id=3L10-1&n=4&d=10&s=true&alea=yune&cd=1&cols=2&uuid=db2e0&id=3L11&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=1-2-3-4&s4=true&alea=ojPH&cd=1&cols=2&uuid=dd1c9&id=4L11&n=4&d=10&s=3&alea=7i37&cd=1&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1.2}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi
	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= ,Classe= ,Calculatrice=true, Date= v1 ,Theme=Contrôle 3eme, Code={}}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cc129&id=4L10-1&n=10&d=10&s=true&alea=cV5W2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\brm{10}
Réduire et simplifier, si possible, les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=2+3x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-11x-9x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=-10x\times4$ \blocrep{1}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10x^2-10$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=8x-8$\blocrep{1}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=-5x-9$\blocrep{1}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=-11x\times11x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=2x^2-2x^2$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=10\times7x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=5x+x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=2+3x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-11x-9x=-20x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=-10x\times4=-40x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10x^2-10$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=8x-8$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=-5x-9$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=-11x\times11x=-121x^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=2x^2-2x^2=0$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=10\times7x=70x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=5x+x=6x$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=815eb&id=3L10-1&n=4&d=10&s=true&alea=yune2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\brm{6}
Supprimer les parenthèses et réduire les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=9y-(-2y+1)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-6c+(-6c+1)$\blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5-(-3c-2)$\blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=9+(8a+4)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=9y-(-2y+1)$\\$A=9y+2y-1$\\$A=11y-1$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-6c+(-6c+1)$\\$B=-6c-6c+1$\\$B=-12c+1$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5-(-3c-2)$\\$C=5+3c+2$\\$C=3c+7$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=9+(8a+4)$\\$D=9+8a+4$\\$D=8a+13$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\newpage
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=db2e0&id=3L11&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=1-2-3-4&s4=true&alea=ojPH2222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}
\brm{6}
Développer et réduire les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(-8x-9)\times (-11)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(-2x+6)\times 9x$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5x(3x+1)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=-11(-8x-6)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(-8x-9)\times (-11)$\\$A={\color{blue}\boldsymbol{-11\times (-8x)+(-11)\times (-9)}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $A=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{88x+99}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(-2x+6)\times 9x$\\$B={\color{blue}\boldsymbol{9x\times (-2x)+9x\times 6}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $B=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-18x^2+54x}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5x(3x+1)$\\$C={\color{blue}\boldsymbol{5x\times 3x + 5x\times 1}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $C=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{15x^2+5x}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=-11(-8x-6)$\\$D={\color{blue}\boldsymbol{-11\times (-8x)+(-11)\times (-6)}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $D=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{88x+66}}$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=dd1c9&id=4L11&n=4&d=10&s=3&alea=7i372222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\brm{6}
Factoriser les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=88x-99x^2$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=3x^2+x$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=-77x+110x^2$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=7x^2+10x$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=88x-99x^2$\\$\phantom{A}=11x\times8-11x\times9x$\\$\phantom{A}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{11x(8-9x)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=3x^2+x$\\$\phantom{B}=x\times 3x+x\times 1$\\$\phantom{B}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{x(3x+1)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=-77x+110x^2$\\$\phantom{C}=11x\times(-7)+11x\times10x$\\$\phantom{C}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{11x(-7+10x)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=7x^2+10x$\\$\phantom{D}=x\times 7x+x\times 10$\\$\phantom{D}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{x(7x+10)}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= ,Classe= ,Calculatrice=true, Date= v2 ,Theme=Contrôle 3eme, Code={}}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=cc129&id=4L10-1&n=10&d=10&s=true&alea=cV5W22222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\brm{10}
Réduire et simplifier, si possible, les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=4x^2-4$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=5x-x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=4x-4$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=2\times(-7x)$\blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=-4x\times(-7)$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=-5x^2\times x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=7x\times3x$\blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=5x-11$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=-7x-4x$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=7x^2-7x^2$ \blocrep{1}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=4x^2-4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=5x+0=5x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=4x-4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=2\times(-7x)=-14x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=-4x\times(-7)=28x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=-5x^2\times x=-5x^3$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=7x\times3x=21x^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=5x-11$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=-7x-4x=-11x$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=7x^2-7x^2=0$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=815eb&id=3L10-1&n=4&d=10&s=true&alea=yune22222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\brm{6}
Supprimer les parenthèses et réduire les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=11a-(-2a+2)$\blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-8+(-8z-6)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=8-(-8b-6)$\blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=-6c+(c-4)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=11a-(-2a+2)$\\$A=11a+2a-2$\\$A=13a-2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-8+(-8z-6)$\\$B=-8-8z-6$\\$B=-8z-14$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=8-(-8b-6)$\\$C=8+8b+6$\\$C=8b+14$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=-6c+(c-4)$\\$D=-6c+c-4$\\$D=-5c-4$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=db2e0&id=3L11&n=4&d=10&s=3&s2=2&s3=1-2-3-4&s4=true&alea=ojPH22222&cd=1&cols=2
\newpage
\begin{exercice}
\brm{6}
Développer et réduire les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(-8x-3)\times (-7x)$ \blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(-9x-5)\times (-8)$ \blocrep{3}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5(9x-8)$\blocrep{3}{1}  \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=5x(8x+4)$ \blocrep{3}{1} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(-8x-3)\times (-7x)$\\$A={\color{blue}\boldsymbol{-7x\times (-8x)+(-7x)\times (-3)}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $A=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{56x^2+21x}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(-9x-5)\times (-8)$\\$B={\color{blue}\boldsymbol{-8\times (-9x)+(-8)\times (-5)}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $B=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{72x+40}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=5(9x-8)$\\$C={\color{blue}\boldsymbol{5\times 9x+5\times (-8)}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $C=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{45x-40}}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=5x(8x+4)$\\$D={\color{blue}\boldsymbol{5x\times 8x + 5x\times 4}}$\\En réduisant l'expression, on obtient : \\ $D=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{40x^2+20x}}$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=dd1c9&id=4L11&n=4&d=10&s=3&alea=7i3722222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\brm{6}
Factoriser les expressions suivantes.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=3x^2+10x$ \blocrep{2}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-42x-49x^2$ \blocrep{2}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=6x+15x^2$ \blocrep{2}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=4x^2+x$ \blocrep{2}{1} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=3x^2+10x$\\$\phantom{A}=x\times 3x+x\times 10$\\$\phantom{A}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{x(3x+10)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=-42x-49x^2$\\$\phantom{B}=7x\times(-6)-7x\times7x$\\$\phantom{B}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7x(-6-7x)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=6x+15x^2$\\$\phantom{C}=3x\times2+3x\times5x$\\$\phantom{C}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3x(2+5x)}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=4x^2+x$\\$\phantom{D}=x\times 4x+x\times 1$\\$\phantom{D}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{x(4x+1)}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}